[贏在起跑線] 日小學用Armani設計校服

日銀座小學改用Armani設計校服 全套6000港元

日本東京泰明小學於今年2月宣布，由4月開始一改校服樣式，鼓勵每位學生穿上總值逾8萬日圓（約5750港元）的名牌校服套裝，引來民眾譁然。該校周五（6日）在一片爭議聲中舉行開學禮，最終所有學生都穿上貴價校服。

校方透露，當日有55名學生參加開學典禮，僅一人缺席；出席者都穿上了名牌校服。校長和田利次表示：「終於完成了開學典禮，可謂鬆一口氣。為了讓孩子們安心上學放學，希望大家溫柔地守護他們。」學校特別安排保安公司在上學路段巡邏，又在當日限制使用學校外面的道路，以策安全；該區警局亦在學校附近部署了約20名警員，人數比往年多。

校方有關決定在當時惹來譁然，有國會議員將事件帶到議事廳展開討論。文部科學省3月向全國教育委員會發出通知，要求校服等用品不能給家長造成太大的經濟負擔。和田利次當時解釋指，校舍位於銀座「高級地段」，故認為有需要更換校服設計。

Armani

d日本家長為左個小朋友唔會比老師同學排斥，焗住都要比咁貴去買套校服...

小學

有一個窮撚無錢開飯要缺席